<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arduino Under the Hood on Boards</title>
    <link>https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/</link>
    <description>Recent content in Arduino Under the Hood on Boards</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 08:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GNU Compiler Collection</title>
      <link>https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/gcc/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 08:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/gcc/</guid>
      <description>El GNU Compiler Collection (colección de compiladores GNU) es un conjunto de compiladores creados por el proyecto GNU. GCC es software libre y lo distribuye la Free Software Foundation (FSF) bajo la licencia general pública GPL.&#xA;Proceso de compilación de GCC El proceso de compilación un programa Arduino Manuales Recursos Estos compiladores se consideran estándar para los sistemas operativos derivados de UNIX, de código abierto y también de propietarios, como Mac OS X.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Preprocesador de C</title>
      <link>https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/preprocessador/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 08:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/preprocessador/</guid>
      <description>El preprocesador de C es el preprocesador para el lenguaje de programación C. Es el primer programa invocado por el compilador y procesa directivas como #include, #define e #if. Estas directivas no son específicas de C. En realidad pueden ser usadas con cualquier tipo de archivo.&#xA;Fases Instrucciones Básicas del Preprocesador Pragmas Ejemplos Ejemplos Arduino Manuales Recursos Fases El preprocesador utiliza 4 etapas denominadas Fases de traducción. Aunque alguna implementación puede elegir hacer alguna o todas las fases simultáneamente, debe comportarse como si fuesen ejecutadas paso a paso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Depuración</title>
      <link>https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/depuracion/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 08:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/depuracion/</guid>
      <description>GDB o GNU Debugger es el depurador estándar para el compilador GNU. Es un depurador portable que se puede utilizar en varias plataformas Unix y funciona para varios lenguajes de programación como C, C++ y Fortran. GDB fue escrito por Richard Stallman en 1986. GDB es software libre distribuido bajo la licencia GPL.&#xA;Manuales Recursos GDB ofrece la posibilidad de trazar y modificar la ejecución de un programa. El usuario puede controlar y alterar los valores de las variables internas del programa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Construir un Arduino</title>
      <link>https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/construir/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 08:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://lmtreser.github.io/boards/Arduino-Under-The-Hood/construir/</guid>
      <description>Muchas veces iniciamos un proyecto experimentando y probando cosas con nuestra placa Arduino y una protoboard. Luego las cosas se ponen un poco más serias y es necesario dar un paso más, por ejemplo fabricando un circuito impreso o shield para contener todos los componentes adicionales al Arduino. En este artículo veremos como construir un Arduino Uno a medida, es decir, bajo nuestros requerimientos.&#xA;Arduino Breadboard Fuente de alimentación Cargando el bootloader Problemas al cargar el bootloader Conexión USB-TTL Manuales Recursos Arduino Breadboard Investigando en Internet bajo los términos Arduino Breadboard o Arduino Standalone encontraremos muchos proyectos para montar una placa Arduino.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
